\documentclass[12pt,letterpaper]{article}

% =====================
% Configuración general
% =====================
\input{config/libs.tex}
\input{config/format.tex}

% =====================
% Documento
% =====================
\begin{document}
\renewcommand{\figurename}{Ilustración} 
{\textbf{\textcolor{azulOscuro}{INFORME LABORATORIO 2}}}

%===========================================================
%===========================================================
% --- Tabla de Datos ---
%===========================================================
%===========================================================

{\setlength{\parskip}{0pt}
\section{Datos Generales}
}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\raggedright\arraybackslash}X|>{\raggedright\arraybackslash}X|}
\hline
Título del Informe: & Creación y ejecución de un proyecto \\
\hline
Autor(a): & Carlos Hernández, Olivier Paspuel, Antonio Revilla, Frederick Tipán\\
\hline
Carrera: & Ingeniería en Software \\
\hline
Asignatura o Proyecto: & Aplicar Paradigma Atomic Desing y componentes UI \\
\hline
Tutor o Supervisor: & Mgtr. Doris Karina Chicaiza Angamarca\\
\hline
Institución: & Universidad de las Fuerzas Armadas ESPE – Matriz Sangolquí \\
\hline
Fecha de entrega: & 31 de octubre de 2025 \\
\hline
\end{tabularx}


%===========================================================
%===========================================================
% --- Introducción ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Introducción}

El siguiente informe presenta el desarrollo de 5 aplicaciones simples con validación básica, las cuales pueden ser ejecutadas mediante una pantalla de navegación principal. Por tal motivo, cada una de las aplicaciones hace uso de distintas pantallas, métodos de navegación y diferentes componentes visuales (widgets) para ejecutar su funcionalidad.

Para el desarrollo de cada uno de los ejercicios propuestos, se aplicó el patrón MVC. También se implementaron widgets reutilizables al basarse en Atomic Design, para lograr tener un diseño consistente por toda la aplicación. Adicionalmente, se agregó la librería de íconos “font awesome” para la implementación de elementos visuales variados en distintas pantallas. 

Los 5 ejercicios realizados, permitieron familiarizarse con distintas maneras de manejar la navegación entre vistas, así como el paso de argumentos entre componentes padre e hijo. También, el patrón MVC permitió mantener una base de código limpia y modular para reutilizar distintos componentes entre cada una de las aplicaciones.

\newpage

%===========================================================
%===========================================================
% --- índice de Contenidos y Figuras ---
%===========================================================
%===========================================================

\renewcommand{\contentsname}{Índice de Contenidos}
{\setlength{\parskip}{0pt}
\tableofcontents
}

\vspace{1.0cm}

\renewcommand{\listfigurename}{Índice de Ilustraciones}
{\setlength{\cftbeforefigskip}{2pt}
\listoffigures
}

\newpage

%===========================================================
%===========================================================
% --- Objetivos ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Objetivos}
\subsection{Objetivo General}
OBJECT

\subsection{Objetivo Específicos}
- OBJECT

- OBJECT

- OBJECT

%===========================================================
%===========================================================
% --- Marco Teórico ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Marco Teórico}
\input{body/marco_teorico.tex}

%===========================================================
%===========================================================
% --- Desarollo ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Desarrollo}

El proyecto se encuentra cargado en el siguiente repositorio de GitHub: 

\href{https://github.com/vieerr/saint-roche-atomic-design}{\color{blue}\underline{https://github.com/vieerr/saint-roche-atomic-design}}

\input{body/desarrollo/prob1.tex}
\input{body/desarrollo/prob2.tex}
\input{body/desarrollo/prob3.tex}
\input{body/desarrollo/prob4.tex}
\input{body/desarrollo/prob5.tex}


%===========================================================
%===========================================================
% --- Conclusiones y Recomendaciones ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Conclusiones y Recomendaciones}
\input{body/conclusiones_recomendaciones.tex}

%===========================================================
%===========================================================
% --- Referencias Bibliográficas ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Referencias Bibliográficas}
\printbibliography[heading=none]

%===========================================================
%===========================================================
% --- Anexos ---
%===========================================================
%===========================================================

\section{Anexos}

\end{document}
